% !TeX program = lualatex
\documentclass[preview]{standalone}
\usepackage[margin=1.5in]{geometry}    % For margin alignment
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{amsmath}     % For math symbols
\usepackage{amsfonts} 

\usepackage{xcolor}

\newcommand{\tg}[0]{\theta^{(G)}}
\newcommand{\td}[0]{\theta^{(D)}}
\newcommand{\col}[0]{\color{black}}

\begin{document}
    \nopagecolor
	\col
	\begin{algorithmic}[0]
		\Require{""\linebreak$c$: der Clippingparameter\newline $m$: die Batchgröße\newline$n_{\text{dis}}$: Anzahl an Diskriminator-Updates pro Trainingsschritt\newline$\tg_0$: Startgewichte für den Generator\newline $\td_0$: Startgewichte für den Diskriminator}
		\While{$\td$ noch nicht konvergiert}
			\For{$t=0,\dots,n_{\text{dis}}$}
				\State $\bullet$ Ziehe Stichprobe $\{x^{(i)}\}^m_{i=n} \sim \mathbb{P}_X$ aus den Trainingsdaten
				\State $\bullet$ Ziehe Stichprobe $\{z^{(i)}\}^m_{i=n} \sim p(z)$ aus dem Rauschen
				\State $\bullet$ $g_{\td} \leftarrow \nabla_{\td}\left[ \frac{1}{m} \sum_{i=1}^m f_{\td}(x^{(i)}) - \frac{1}{m} \sum_{i=1}^m f_{\td}(g_{\tg}(z^{(i)})) \right]$ 
				\State $\bullet$ $\td \leftarrow \text{Optimizer}(\td, g_{\td})$
				\State $\bullet$ $\text{clip}(\td,-c, c)$
			\EndFor
		\EndWhile
		\State $\bullet$ Ziehe Stichprobe $\{z^{(i)}\}^m_{i=n} \sim p(z)$ aus dem Rauschen
		\State $\bullet$ $g_{\tg} \leftarrow - \nabla_{\tg} \frac{1}{m} \sum_{i=1}^m f_{\td}(g_{\tg}(z^{(i)}))$
		\State $\bullet$ $\tg \leftarrow \text{Optimizer}(\tg, g_{\tg})$
	\end{algorithmic}
	
	
\end{document}
